英國高官私下向華為表示，美國總統特朗普連任失敗英國會解禁華為

【Now新聞台】英國傳媒報道，英國政府私下向中國電訊設備商華為表示決定禁用華為5G設備，部分原因是受到美國的壓力。

英國《衛報》報道，英國政府在決定禁用華為設備前，曾與華為的高層進行過多次討論，有官員私下向華為表示，英國是因為考慮到地緣政治而作出禁用的決定，又指其中部分原因是來自美國政府的壓力。

官員的講法令到華為方面相信，如果美國總統特朗普連任失敗，或華盛頓對華為政策有所放鬆，英國有可能會改變禁用華為的決定。

英國政府發言人重申，禁用華為是基於技術及安全分析結果，而華為就拒絕評論公司高層人員與英國官員的討論內容。

英國政府日前宣布禁止華為參與當地5G網絡建設，並下令英國的電訊公司要在2027年前，拆除所有華為設備，當局解釋是因為國家網絡安全中心關注到美國對華為實施制裁，導致安全風險平衡出現改變。

放風幫Trump攞反共票？臨選先嚟咁樣隊拜登

推

呢個topic 開完又開，咩玩法？

成篇文邊有講到一定解封華為？